Ue Põltsama moisas sel 10 Januar 1855.
Kaibas Jaan Martian, Ruttigferest et Sabba Jürri on tedda pühhapaewal kõrtsi ees tee peale peksnud, temma on küllimat ottre wõlga Jürri kaest noudnu selle peael on kaks kõrd russiguga wasta rinda länud et on mahha kukkunu.
Wastutas Sabba Jürri et kaibaja Jaan Martian on temma teotanu sis on tedda ärra lükkanu.
Kohhus on moistnu et Sabba Jürri peab pühhapaewe tülli teggemisse ees 1 Rbl. höb. kihhelkonna wastele maksma, ja 50 kop. höb. Jaan Martianile wallu rahha.
On makstud.
Mart Weinglas XXX
Mart Hundt XXX
Andres Reinert XXX
